俾你選會選穩定or有挑戰嘅工？

穩定 ：入職三萬 年年跳point加通脹 夾夾埋埋8%左右 唔駛ot 頂薪十萬

有挑戰 ： 入職萬五 經常性ot 無得claim足 五年之後有機會五萬 但十個入面只有一個會有五萬 其他可能七至八年先有五萬 但頂薪可以過廿萬 當然同期只有一兩個係咁

當其他福利大致一樣

Big4

屌 巴打你好醒 係出面睇到個post就想問下

乜仲要諗咩

就係想睇你點諗

睇你番工係為錢定為興趣

我就覺得人地比錢我做我鐘意既野好過我為左收人錢做唔鐘意既野

如果選有挑戰嘅巴打 我真心希望你嘅努力可以成功

穩定撚表示好後悔
好想去闖但已經無乜本錢

咁即係頂薪十萬 定頂薪過廿萬？

兩份工做嘅野差唔多呢？ 例如穩定就eo 有挑戰就big 4

大家都做audit

痴撚線
以為做big4 audit真係好有挑戰性好開心？
挑戰你個肝咋

有家庭定無熱誠？

唔好放棄 機會隨時降臨

咪撚做會計啦
一將功成萬骨枯呀

大概啫 各位可以隨自己中意安份工俾自己

唔一定會計

EO V.S big4
EO

如果唔係eo 係出面私人公司呢？

如果係security我會揀big 4 其他就不了
除非有熟人幫你internal transfer

big 4做兩年唔岩做可以轉
但eo做兩年唔岩做就慘了

即係政府依樣野好重要

暫時46個想穩定
3個想搏更高人工

講緊cyber security?
點解一定揀big4 ?

big 4 平均七至八年應該sm左右唔只5萬bor

一百個入去一百個都做到senior manager?

俾我會選EO, 貪穩定.....過左BAR 就係神仙....

大約20% 左右的人升到上manager.......有唔少做到senior associate 就卡住左, 好難再升.....

咁我個推論十個有一個升到上manager都算合理吖

經常性OT
我驚到時冇命享

後生捱2-3年, 之後身價升幾倍.......個人覺得幾抵玩

捱完出黎做commercial accounting, 減人工走/平手走都正.......(呢D 係中下遊staff)
上遊big 4 (e.g. advisory/FS auditing) staff囉左CPA 之後轉去做ibank / corp fina IBD/equity research/private equity 都好正.........人工又高, 工時又短左.....點計都着數.........

人地點揀其實唔應該太影響到你
人各有志 每個人追求嘅野都唔同

EO 係就係穩定 但係入左去好難出番黎私人市場 如果已經做左幾年野 想轉行安安份份過生活 EO會係唔錯嘅選擇 但係如果FG而自己又覺得不甘於此咁可以試下比多d發展機會自己

Big4 係辛苦 但係勝在career path明確 考左牌之後其實去到其他行業都會有bargaining power

聽其他人意見係好 但係最緊要睇下你自己追求d咩
樓主加油

big4 個選擇你係咪預左留係個度一世

我選咗啦

問下啫

因為 cyber security 唔洗OT

揀高人工果份

入左big4既人生真係唔方唔挑戰啦

屋企有幾層樓父母自己預備曬退休金就揀一
公屋仔想搵個機會脫離公屋仔娶老婆生仔就更係二

穩定
收工發展自己興趣
番工無野做又做下自己野
仲可以有選擇?

咁都要問 樓主都係需要去挑戰下個腦

工作可以有咩挑戰

政府工 VS 私人工

人生唔係淨係得返工，做多幾年跳到50k，又準時5點半收工，你鍾意挑戰乜撚野都得，挑撚完戰都仲係天光呀屌你老味

eo唔洗ot你就想

俾我揀就big 4先
唔掂先考eo啦
未試過出面咁快入政府
好多人都會覺得有志難申

EO 真係唔洗OT, 除非你自願，自願個d自己做義工，自己攞黎
如果你有料，唔洗做big4, 好多選擇，待遇唔比big4差，工時唔洗講

159 vs 10

本身依到bias咁重你睇vote其實冇咩意思

同埋都係睇你覺得自己能力去到邊
有啲人知道穩定既工好好因爲靠能力實升唔到

如果你覺得自己係有能力升到去partner既冇理由唔去試

挑戰黎講都係觀點與角度，有人覺得工作唔係全部，但如果你做得開心對你做既野有一份passion，又洗乜理人點諗？

點樣有偏見法？

191 vs 13

睇黎好多人都覺得自己無能力升到高位

政府 or big4 直接講咪得

政府同big4嘅其他福利一樣咩？